Saint Antoine was die ochtend een enorme schemerige massa vogelverschrikkers geweest deinen heen en weer, met frequente lichtstralen boven het golvende koppen, waar stalen messen en bajonetten in de zon schenen.
Een enorme bulderde het uit de keel van Saint Antoine en een woud van blote armen worstelde in de lucht als verschrompelde takken van bomen in een winterse wind: alle vingers krampachtig grijpend naar elk wapen of elke schijn van een wapen dat vanuit de diepten eronder werd geworpen, ongeacht hoe ver weg.
Wie gaf ze uit, vanwaar ze het laatst kwamen, waar ze begonnen, via wat agentschap ze scheef en schokte, scores tegelijk, over de hoofden van de menigte, als een soort bliksem, geen oog in de menigte heb verteld; maar er werden musketten gedistribueerd - zo ook cartridges, poeder en bal, staven van ijzer en hout, messen, bijlen, snoeken, elk wapen dat ingenieuze vindingrijkheid kon ontdekken of bedenken.
Mensen die niets anders kon pakken, zichzelf met bloedende handen plaatsen dwing stenen en stenen uit hun muren.
Elke puls en hart in Saint Antoine was op hoge koorts soort en op hoge koorts warmte.
